［香港老細學野啦］佛系老闆三不管 任員工「射波」、遲返早放：最憎講粗口老細

騰龍青年商會和香港中小型企業聯合會合辦第四屆最佳僱主僱員選舉，40歲、爽WiFi 老闆李垣擊敗百多位參與者，成為12位得獎者之一。李三年前由打工仔轉為創業，提供租借WiFi 蛋服務，生意蒸蒸日上，今年營業額有約二千萬元。細公司捱出頭，李有一套「無為而治」的員工政策，只要員工完成工作任務，可遲到、請假及隨時放工。他笑稱：「最重要做得開心！」

爽WiFi 老闆李垣表示，對員工採取「三不管」政策，希望員工在自由的工作環境下開心工作。（胡家欣攝）

最討厭高層用粗口辱罵員工損尊嚴

李垣中五畢業後投身電訊業約16年，由前線銷售員升至管理層，深明打工仔心聲，最怕僱主不尊重員工，「當時有老細會係百幾名員工前，用粗口鬧同事，作為員工會好大壓力。」他續指，前公司有開會文化，但只是問責員工，「鬧完手手腳腳都震」，無助提高員工生產力，反而令他們在恐懼中工作兼影響士氣。

懶理員工遲到 最重要完成工作

三年前李垣裸辭，由打工仔轉為創業，開設「爽WiFi 」公司，提供租借WiFi 蛋服務。深明打工仔之苦的他，決定當「佛系老闆」，對員工採取「三不管」，即員工可任遲到、請假及隨時放工。另外，員工也可以在公司任食零食，又可著拖鞋上班。

員工政策無為而治，會否難以管理？他拿出手機，笑稱每日都會有員工在通訊群組通報遲到數十分鐘，但他稱並不介意，最重要員工上班開心，提高生產力，能完成工作任務。

現時公司有近30人，主要是90後員工，在過去三年，只有兩名員工主動離職；每年營業額由三年前約100萬元，升至2000萬元。他指，期望日後公司繼續擴充業務，自己亦會堅持這套「佛系」管治哲學，「最重要做得開心！」

早幾日有另外一個巴打開 post，呢位的確係好老闆

我同奴力資源部顧問暨晴報打手周妖平打埋

「任員工早放易養成壞習慣，年青僱主應依照傳統工時，切勿縱容員工」

佢明白到用懶去做推動力
而唔係用迫去推動員工做野
員工知有早放，一定早早做曬野放工
但一堆野做，例OT既員工就會心諗反正係唔係都OT
我咁撚搏做乜

呢位老細